source: 
https://kichijoji.keizai.biz/headline/836/


2009.10.27

# 吉祥寺の高架下に漫画カフェ－「空間の漫画雑誌」コンセプトに  
吉祥寺高架下的漫画咖啡店-“空间的漫画杂志”概念  

JR中央線高架下にオープンする「CAFE ZENON」の外観  
JR中央线高架下开业的“CAFE ZENON”的外观  
![](https://images.keizai.biz/kichijoji_keizai/headline/1256645995_photo.jpg)  
      

　吉祥寺から荻窪方面に向かうJR中央線高架下に11月11日、漫画カフェ「CAFE ZENON（カフェ ゼノン）」（武蔵野市吉祥寺南町2、TEL 0422-29-0711）がオープンする。経営を手がけるのは、著作権管理やファンド型アニメ制作を手がけるノース・スターズ・ピクチャーズ（吉祥寺本町2）で、「WIRED CAFE」などのカフェや飲食店を経営するカフェ・カンパニー（渋谷区）がプロデュースした。  
从吉祥寺往荻洼方向的JR中央线高架桥下，11月11日，漫画咖啡店“CAFE ZENON”(武藏野市吉祥寺南町2,TEL 0422-29-0711)开业。负责经营的是，从事著作权管理和基金型动画制作的north stars pictures(吉祥寺本町2)，“WIRED咖啡屋”等经营咖啡屋和饮食店的咖啡屋公司(涩谷区)策划的。  

　同店は、周辺に漫画家が多く暮らしていることから吉祥寺を漫画文化の発信拠点ととらえ、「普段感じることがなかった漫画の魅力を再発見できる空間」（同店広報担当者）を目指す。コンセプトは「カフェの形をした空間の漫画雑誌」で、「週刊少年ジャンプ」「週刊コミックバンチ」を手がけた漫画家たちが見えていた世界を具現化したカフェ空間」にする。  
该店的宣传负责人表示，因为周边有很多漫画家居住，所以将吉祥寺作为漫画文化的传播据点，以“能够重新发现平时感受不到的漫画魅力的空间”为目标。概念是“咖啡形状的空间的漫画杂志”，将制作《周刊少年jump》、《周刊comicbunch》的漫画家们看到的世界具体化的咖啡空间。  

　店舗面積は95.6坪、客席は105席。店内には、現代アーティスト・井上隆保さんによる絵画、日本画家・西のぼるさんの金びょうぶ、日本のポップキャラクター界のパイオニア・デビルロボッツによるロゴや小物デザイン、デザイン集団・ライトニングボルトによる巨大グラフィックアート、シャンデリアクリエーター・キムソンヘさんの照明などのアート作品を散りばめた。  
店铺面积为95.6坪，有105个座位。店内有现代艺术家井上隆保的绘画、日本画家西升的金屏风、日本流行卡通人物界的先锋devil robots的logo和小物件设计、设计集团lightning vott的巨大平面艺术、吊灯创作者金圣惠的照明等艺术作品随处可见。  

　ほかにも、「シティーハンター」の北条司さん、「北斗の拳」原哲夫さん、「よろしくメガドック」次原隆二さんなどのコミックバンチの作家たちの作品をイメージした装飾を施す。  
除此之外，还有《城市猎人》的作者北条司、《北斗神拳》的作者原哲夫、《请多关照megdock》的作者次原隆二等漫画界作家的作品。

　ランチメニューはパスタや丼、ワッフルなどの「ランチセット」（780円～）、ディナーメニューは「ガーデンサラダ」「洋風どて煮 デミみそテイスト」「“つぶ”カルゴのブルギニオンソース」「ネギだく ボンゴレビアンコ」「自家製手ごねハンバーグ」「吉祥寺ライスGEORGE’S COMBO!!」（350円～）を用意。ほかにもデザートは「ワッフル各種」「YAMANAKA プリン」「ケーキ各種」「Espresso・Txpresso アフォガード」（480円～）、ドリンクは「エスプレッソ」「カフェラテ」「ティーラテ」（350円～）などをそろえる。  
午餐菜单是意大利面、盖浇饭、华夫饼等“午餐套餐”(780日元~)，晚餐菜单是“花园沙拉”“西式泥煮味噌口味”“肉酱cargo”“葱卷”“自制手抓汉堡”“吉祥寺米饭GEORGE’S COMBO!!”准备(350日元~)。其他甜点还有“各种华夫饼”“YAMANAKA布丁”“各种蛋糕”“Espresso·Txpresso”afuguard”(480日元)，饮料有“浓缩咖啡”“拿铁咖啡”“茶拿铁”(350日元)等。  

　同担当者は「武蔵野野菜などのこだわり素材や調理法を使い、かしこまったメニューではなく、気軽に楽しめるメニューを、楽しさあふれるオリジナルスタイルで表現する。懐かしさとともに、若き日に漫画を好きになった理由を思い出してもらえるはず」と話す。  
该负责人说:“使用武藏野蔬菜等讲究的素材和烹饪方法，不是死板的菜单，而是轻松愉快的菜单，以充满乐趣的原创风格表现出来。在怀念的同时，应该也能让人想起年轻时喜欢漫画的理由”。  

　店名は「観音菩薩」の「世音」からで、「広く世の声を聞く」という意味。「漫画誌のように、読者（＝来店客）の声とともに進化するカフェとして創刊（オープン）する」と意気込みをみせる。  
店名来自“观音菩萨”的“世音”，意为“广闻世间之声”。他充满干劲地表示:“我们将以像漫画杂志一样，与读者(=来店顾客)的呼声一起进化的咖啡店创刊(开业)。”




　営業時間は11時～翌1時。  
营业时间为11点~次日1点。
